% resumo na língua do documento
\begin{abstract}
No estudo do processamento de linguagem natural, os tesauros distribucionais, que representam modelos semânticos de linguagens, são muito utilizados em tarefas que envolvem relações semânticas, tais como question answering, simplificação de texto, desambiguação, análise de sentimentos, entre outras. Uma barreira frequentemente encontrada nestas tarefas é a falta destes recursos - seja devido a altos custos, difícil acesso ou até mesmo por serem inexistentes para algumas línguas. Muitos esforços são dedicados à construção automática de tesauros distribucionais, e diferentes técnicas foram desenvolvidas a fim de atingir este objetivo, mas este ainda é um dos maiores desafios na área de processamento de linguagem natural. Este trabalho fará uma comparação entre modelos distribucionais construídos automaticamente utilizando duas destas técnicas. Modelos semânticos construídos automaticamente implicam em uma redução de custos e aumento na abrangência e acessibilidade da área de processamento de linguagem ao permitir a criação destes recursos para idiomas que não possuam tesauros construídos manualmente ou para os quais estes recursos sejam de difícil acesso.
\end{abstract}

% resumo na outra língua
% como parametros devem ser passados o titulo e as palavras-chave
% na outra língua, separadas por vírgulas
\begin{englishabstract}{Construction and evaluation of semantic distributional models}{Natural Language On the Natural Language Processing field, distributional thesauri, semantic model language representations, are widely used in tasks that involve semantic relations, such as question answering, text simplification, disambiguation, feelings analysis, and others. A frequent barrier to these tasks is the lack of these resources - either due to their high cost, difficult access or even because they don’t exist for some languages. Much effort have been dedicated to the automatic construction of distributional thesauri, and different techniques have been developed in order to reach that goal, but yet it remains one of the greatest challenges in the field of natural language processing. This work will make a comparison between distributional models built automatically using two of these techniques. Automatically built semantic models imply in a cost reduction and a raise in coverage and accessibility of the area by enabling the construction of these resources for languages that don’t have manually built ones or for languages whose resources have restrict access.}
\end{englishabstract}